**置盐信雄**[日本](../Page/日本.md "wikilink")[经济学家](../Page/经济学家.md "wikilink")，出生于[神户市兵库区](../Page/神户市.md "wikilink")，其专业领域为[马克思主义经济学与](../Page/马克思主义.md "wikilink")[理论经济学](../Page/经济学.md "wikilink")。

## 简历

置盐于1950年毕业于[旧制神户商业大学](../Page/神户大学.md "wikilink")（现为[神户大学](../Page/神户大学.md "wikilink")），1962年获得经济学博士学位。1964年成为神户大学经济学系教授。以37岁的年龄成为教授在当时颇为罕见。1965年赴[剑桥大学访问研究](../Page/剑桥大学.md "wikilink")。1966年成为经济理论学会干事，同年赴[中国做学术访问](../Page/中华人民共和国.md "wikilink")。1976年赴剑桥大学和[西德](../Page/德国.md "wikilink")[波鸿大学作研究和教学](../Page/波鸿大学.md "wikilink")。1977年以《现代经济学》（）获得“日经图书文化奖”。1979-80年任[日本理论·计量经济学会会长](../Page/日本经济学会.md "wikilink")。1990年从神户大学退休、任该大荣誉教授。后在[大阪经济大学经济学系任教授至](../Page/大阪经济大学.md "wikilink")2000年。于2003年去世。

## 学术成果

置盐以他对[马克思主义经济学的数理化而知名](../Page/马克思主义.md "wikilink")。置盐导入数理性分析的意义相当重大。不仅如此，置盐在马克思主义经济学者中，恐怕是对现代经济学理解最深人物。因此，他在作为马克思主义学者的同时，由其直达本质的数理分析才能和他对于经济学全面深刻的洞察力，使得他在现代经济学者中也得到了较高的评价。

## 著述

### 单著

  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  - ISBN 4-00-000579-0

  -
  - ISBN 4-480-85406-1

  - ISBN 4-272-11079-9

  - ISBN 4-272-11105-1

### 编著

  - ISBN 4-250-87045-6

### 合著

  -
  - ISBN 4-00-000599-5

  - ISBN 4-272-11056-X

### 共同编著

  - ISBN 4-272-11066-7

## 参照条目

  - [置盐定理](../Page/置盐定理.md "wikilink")

[Category:日本经济学家](../Category/日本经济学家.md "wikilink")
[Category:馬克思主義經濟學者](../Category/馬克思主義經濟學者.md "wikilink")
[Category:兵庫縣立大學校友](../Category/兵庫縣立大學校友.md "wikilink")
[Category:神戶大學校友](../Category/神戶大學校友.md "wikilink")